沈陣營第一百九十五期 - 股評人聯盟 - 沈創世紀

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

周一(甲午日)：天干屬木地支屬火，木生火局，反覆回升。
周二(乙未日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，再度受壓。
周三(丙申日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，出現反彈。
周四(丁酉日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，持續反彈。
周五(戊戌日)：天干地支皆屬土，全土之局，走勢回落。

沈創世紀

中證監：將減少對交易環節不必要干預

中國證監會表示，正按國務院金融穩定委員會統一部署，加快推動三方面工作，回應市場關注，包括減少對交易環節不必要干預，引導更多增量中長期資金進入市場等。

中證監官方微博刊發聲明，表示近期工作包括提升上市公司質量，加強上市公司管治，規範信息披露同提高透明度，創造條件鼓勵上市公司開展回購同合併重組。亦要減少交易阻力，增強市場流動性，減少對交易環節不必要干預，讓市場對監管有明確預期，讓投資者有公平交易機會。

聲明又提到，鼓勵價值投資，發揮保險、社保、各類證券投資基金同資產管理產品等機構投資者的作用，引導更多增量中長期資金進入市場。

\|/

果枝呂布金剛棒bin撚到師傅

成個勢返左來。師父好野！

師父今晚會唔會救世

QQ就黎跌到老貓價啦

師父話短期老貓價守得住
熊一底220

死鳩頭，上年好似屋企有事咁，今年容光煥髮，屌

老貓成最後贏家

肯撚定今年有拜神

老貓一買，再fail過

同左樂宜bb轉運

恒管變恒大

如果比個機會你 可以做沈振盈 識歷史又識經濟 有879703股災經驗 做到訊匯ceo 租到黃埔 擁有埋佢肥大既身型同鳩頭 不過就無樂宜bb 但有青姐做老婆 身家大約有1000手992
你願唔願意成為呢個沈振盈？

唔撚怪得食撚到春風滿面

咁我去乞食算

然後樂宜BB塊面就越黎越浮腫, 黑眼圈越黎越大

鮑魚9成9愈黎愈黑

不要再說了

[有圖4揀1] 街訪4位女大學女:「你介唔介意男友收入低過自己?」

會唔會有雞話自己係雞呀

左上ok

真係有女會唔介意? 咪撚玩啦

好鬼悶

我講樣only, 梗係唔撚信啦女人講嘢

極其量左下o個個叫ok, 其他o個D, 自己儲錢買樓啦

樂宜B佢都搞
去佢個台告狀, 等以後唔請師父上去

又出人造牛
好假囉

鳩硯真係好野。推恆生，話升到500蚊，結果日日跌

注脂牛想扮和牛，食左都肚痾

入熊先
收市前走貨 應該都有得執

我連女朋友都冇

我記得果一期我跟師父買收得返40蚊

無錢溝，冇得執

想死 蝕到咁

今朝冇走淡 ？

月尾做乜唔停下

我揀過多兩三日先 唔做唔錯

冇 做一做野要睇就彈咗200點

唔破245都唔可以睇得太淡，忍受等埋呢個禮拜睇大戶點做野，我睇就會夾上，到時大把位做淡

【大師午間教路】香港經濟相關股勿沾手！
10月30日(二) 12:48

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，10月淡倉主導，恒指低位結算機會大，但預期結算後會反彈，如有消息配合，或重上25,000點回補下跌裂口，淡倉可先食胡，彈高再沽。

他又指，滙豐控股(00005)業績一般，其聯營公司貢獻大幅減少或預視恒生銀行(00011)業績出問題；有見資產質素惡化及樓市下調壓力，香港銀行、地產及零售股均不宜沾手。

－－－－－－

但依家好似一街財演都睇緊夾/彈

師父隻245牛變左不死牛

落左降頭啊

同上個月一樣，連跌左幾個月，冇理由唔彈

【8000萬金多寶】獨家絕密！ 沈大師派六合彩冧巴
2018-10-30 13:25:05

六合彩萬聖節金多寶攪珠今晚9時半舉行，今晚9時15分截止投注。馬會預計頭奬一注獨中可贏取8,000萬元，是頭獎最高派彩紀錄第三位。

人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈向《港股策略王》獨家表示，今日是月未日，利木及土，可留意12、23、24、32、35，建議大家自行串勻或做膽「在此中尋」。他預祝，大家中不到頭奬亦可中二奬。

差少少都唔殺左佢，下次都係唔好跟師父跟得太貼

閘住

簡少5個，機會大增

師傅的形狀

呢啲訪問都on撚鳩，出撚哂名同樣緊係老閪都話唔介意啦

唔差在, 大家贏多啲

J5教緊數浪

返工可以睇電視咁正

師父組numbet 5膽食全餐

好悶 吉倉好手痕

賺少少, 食Q左

番SHIFT
但返工都真係可以睇電視

爺閪真係好廢
挾個3棍 頂得個一陣
g持今日DL收

700熊食格仔執番少少蝕左既
等彈就ALL IN熊

12依個number 中得好密，真係中一、兩個number 話唔埋

師兄你信念唔夠呀....
其實估錯一萬點都好難 但師父做到

我錯啦

六合彩都養蟹

GUN, 破斧沈舟

強烈要求師傅出埋每期六合彩number

師父有滯後效應，跟套路六合彩肯定開隔離

可能delay一年
佢上年都出過一條嫁

流星號又創52周低

上年佢出左10個no.抽中兩個定一個。

期結唔港女唔跟阿爺

上年果條係咩 all in

跌得好俾面 美股琴晚跌咁多

師父話 港女係熊一
阿爺係熊3

沽到寒

又同師父共存亡, 好撚驚啊

嘩又話唔俾港獨既

今年師父下下直出，講乜都中，但真係俾佢驚起尾注一Q清袋咋

大陸長期都係熊
熊一二三牛三熊一二三

師父話YL未出架喎, 會唔會佢買隻牛燈自己咋

恒生又做乜鳩呀

師父唔會燈自己, 佢只係鐘意火中取栗

圖太狼條傻鳩，有食唔食，宜家跌撚返原價

一個唔留神又drop

師傅又開魔法陣

上星期五開左啦

早一個月仲想話佢同流星號好硬淨
點知跟住就free fall

樓寶

轟炸機又要出動

轟呀！ 轟呀！

現貨跌，期又托

仆街點知最後插到去8000點

LM跟進

師父\|/

去到8000咪仲撚衰撚過沙士

16500先係開始

Happy Halloween!

全城最淡

有信念

下晝一點半左右入熊, 兩點左走左, 食少左個下晝

騰仔又往死裡跌

師父

師父冇得加菇

上網搵下野的時候，原來有呢張神啟示。

終於跌

Cls 咁多依啲圖

師父隻245牛真係死唔去

救得一個得一個

2318最尾冇升跌

無升跌=托沽=加沽

入唔返啦 今朝走左之後中午入完坐左幾格以為又上點知今日收灰

師父，聽日有得食和牛

連75都夾唔到 上唔到船

話時話 有無網/ app 可以整合d公司出業績既時間

aastock ?

一間頭獎十鳩幾注中

一直無留意有呢個功能，thanks

如果今晚我獨中頭獎, 沈門上下師兄弟每人派5手992

我派2球出黎均分
師傅個份我親自上訊匯俾佢

折現to me is ok

真阿迷 Ian Wright 已經支持阿狗
當我見到師父都係阿迷個心係灰左一日。

嘩，老前輩

小學果陣睇明珠台的English Soccer 見到 Ian Wright 永遠入波之後個慶祝係串串地。個個星期都有佢入波highlight，先愛上阿記，點知柏金重勁。

柏金果陣時真係黃金一代，龍格寶皮亞斯雙翼齊飛，中場韋拉，邊撚夠玩呀屌

你地忘記左奧華馬斯同比堤

沈門咁多阿狗

利申：阿狗

係喎，奧華馬斯，好撚過洛一招好撚多

利申我係猁狗，都係果個年代，麥馬拿文，科拿，奧雲比阿狗咁撚住嚟打

阿狗

咁多同船

呢班友真係癲, 最深刻adams 對everton 單刀

哥利摩亞係森林踢到曉飛，之後來到利物浦就

都唔撚明猁記係咪咁撚運滯，入撚親都變水貨，宜家前場叫好返少少，但係後防隻垃圾老虎撚

透過 HKG 分享一則貼文：金庸走左了

rip

都94，一路好走

我諗起倪匡

全球經貿戰：特朗普威脅「晒冷」徵稅 中方這樣回應
10月30日(二) 18:49

內地傳媒報道，中國外交部的例行記者會上，有記者提到：「(美國總統)特朗普話如果下個月舉行的中美領導人會談沒有取得進展，美方可能於12月初宣布對所有其他中國輸美產品加徵關稅。」

對此，中國外交部表示，中美雙方確實就兩國元首在二十國集團(G20)於阿根廷布宜諾斯艾利斯峰會期間會晤相關事宜保持溝通。如果美方有誠意通過談判解決中美經貿問題，就應當本着嚴肅、平等、誠信的精神與中方好好談，而不是動輒發出這樣或那樣的聲音，任何脅迫對中方都是無效的。

－－－－－－

RIP

R.I.P. 又走左一個好鐘意嘅作家

【爭阿爸丁蟹】《大時代》四蟹合體 吳啟明終現身

蟹仔歸位, 聽日師叔套劇又首播, 熊軍會戰勝歸來

睇錯蟹軍會戰勝歸來

佢同蔡都係癲撚線，嫖賭飲吹身體好

佢地條命都係唔嫖唔知身體好

好大怨氣

老美全倉short，今晚跌多啲

兜黎兜去不如唔好買野

屌係喎, 聽日就31, 聽日先追熊入唔入得切

五行好似中左2日

有賺咪好 我手多今朝平保個十幾格得返幾格

但係未落袋 驚聽朝奶野

Warning warning, air force is coming

屌又跌

下午蝕少少走左50萬隻恆熊，轉左做20萬隻61808 @0.27諗著慢慢養慢慢加熊到佢200-210為止
激蝕呀激蝕呀

師父我地隻牛點算

養蟹

沈門最高指示係咩呀

我一直在玩命

師父聽日：我琴日已經係24939放左隻牛

激蝕呀屌老母

屌鳩佢

同埋700兩百蚊見

師父：我晨早食咗糊啦 一早講咗乜乜……

老美3點先開市，除時反cup, 我都費事野錯J

即刻反

點解又升災 我好驚呀

繼續世界級邪術！易彎拿！唔比你升呀

條氣好唔順，同我殺左師父隻牛，我話之你升返千點都無所謂

究竟我d邪術有效定出親都係轉勢位 次次出完就跌嘅

沈大C

下垂了

你又升左lv,個市被你搞彎曬

三子出動

暫時100%命中率

聽日就係10月最後一日 唔知可唔可以達成千跌股災目標呢

師父完全收皮

幫左手鋪草皮

全部唔中？

買師父隔離中左兩個字

都冇用

下次師父燈力再勁D，爭取可以中到三個字，好快可以跟住師父發達

又要打丁

正呀

岩岩聽收音機聽錯名

個title駛唔駛咁撚長

大陸係咁，上幾日大陸有條友講大陸同日本比較。點解日本俾大陸好。其中一樣係好似東京咁得三個知事，十幾個主要政務官就可以管治幾千萬人口，大陸某一個縣市就係四十幾個領導，百幾個委員管幾廿萬個人口。
就可以知道大陸去到而家都係咁差。

想forward俾大家睇點知唔夠48小時就河蟹左。

北韓咁囉，北韓就再極端d，幹部/軍人多過平民，極權國家怕比人反，領導利益>黨利益>國家利益>百姓利益，有咩可能唔衰丫！

一樓不留仲點逢高加租?

其實cfu係咪同亡國鷹轉過運

黃國英：中港跑輸衰在內耗

財經

黃國英
豐盛金融資產管理董事
黃國英：中港跑輸衰在內耗
10月31日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，暫時應該不會再加股票持倉，要全力追數，就要先避免增加負磅。假如想買上，會用期指便算，交投好而且交易時段較長，可以更有效控制風險。可是由於交易費用實在太低，自自然然想做快閃黨賺到盡，反而往往適得其反，令過程變得更痛苦。

以周一為例，自己操作方向是博月尾反攻，歐洲時段形勢好轉，以為勝利在望，可是美股中段科技股已經捱沽，尾市再被貿易戰嚇一嚇，成交較虛之下做個低位。好倉由贏1%變成負1%撤退離場，金額不是太大，士氣卻受打擊。尤其是止蝕後跌多一陣就瞬間回穩。

短炒和職業運動基本上一樣，要有能力持之以恒，就要有平常心，知道沒有任何單一交易是可以代表自己的能力，重要的是平均數。正如NBA名宿巴克利所講，一場波攞幾十分，擁躉讚到天上有地下無，又或者食蛋，被批評到體無完膚，一樣沒有意思，他還是心安理得離開球場。

要做到當然不易，勝不喜敗不悲，沒有慶祝或者尋找慰藉，專注在下一個交易，是需要很長時間的作戰經驗，才會如此信任自己，亦不去追求這些一時的紓洩。

今次跌市，是否預示超級大崩盤，還是言之尚早，中港主要衰在內耗，否則也未必這麼差，如果外圍股災，就會是歷史上準備得最充分的股災。但可以肯定的是，風平浪靜日子已是過去式，波幅必然擴闊飄上飄落，更加要記住短炒是一單還一單，要有一個較穩定的心態去迎戰，才不會過分着急，避免情緒陷入死亡漩渦。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

沈振盈：美股見頂信號已出現

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，踏入10月份，全球股市齊齊大跌，債市受壓固然是正常，連市場大合奏的美股，亦正式出現了見頂信號，敲響了全球股市的喪鐘。科技股暴跌，原因只得一個，就是估值太貴，升上了火星的價，終須要返回地球。任你諸多辯駁，如何掩飾，唔值錢的東西就是冇投資價值。

甚麼新經濟、新思維，只是呃散戶高追的伎倆，股價最終也要回歸現實。歷史不斷循環，股市的「局」永遠都是同一編排。重蹈覆轍只有兩個原因：一是無知，未能在歷史中吸取教訓；二是為利益而埋沒真相。

真正的股市熊市，對不參與衍生工具炒賣的散戶來說，只能做的是一股不留，現金為王。勿妄想基金經理可以為你做到逆市賺錢。點解要沽清股票、贖回基金、MPF全部轉去保本，停止月供股票，全部皆有理據，有結果來驗證。

今次的熊市非同小可，自金融海嘯發生後，筆者一直是大好友角色，直至去年中，才叫大家一路升，一路減貨，只可短炒落後股。到了年底，才力主「一股不留」，更成為眾矢之的，千夫所指。筆者曾在本欄講過：「任重而道遠，雖千萬人吾往矣」！希望大家明白筆者之苦心。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

\|/
奶野了 尋晚美股升咁多

回返曬

點解架 師父全中好恐怖

一日未收市，師父都要努力

肉銀

開市前出邪術 震返個市落黎呀
大邪神！易彎拿！

\|/師父

唔知今日開市重有無得升

\|/ 師父

中國10月官方製造業PMI 50.2，預期50.6，前值50.8。中國10月官方非製造業PMI 53.9，預期54.9，前值54.9。 中國10月官方綜合PMI 53.1，前值 54.1。

今日到底會點撚狗呢

期指唔企穩250,我都唔平淡倉住

期越升越有

開市食左隻小注牛先
開牛好唔安落

已針

袋底熊都想蝕D走
比師父追住黎打

我爆袋啦

琴晚對沖果兩張細期做到野

食左牛，精神支持你

跌啦

多謝你呀 跌呀 要跌多d呀

晨早流流見到邪術易彎拿

一齊推個市落去
腳鷹睇美股唔會崩盤喎

要落路軌啦

師傅早晨

升就升高啲啦屌
唔係點溝貨呀
升得個兩三嚿

點算呀

升 往死裡升

無事嘅 聽日會跌返哂
今日all in溝貨 聽日數錢

冇晒錢啦 溝唔到啦

康年效應麻麻地，可能marbo效應都唔work

但係五行術數仲係全中緊

搞到有D想上師父船

嗱 開始跌緊啦

師父全中但係幅度好細，衰在無錢加沽，搞到依家要捱打

245-250RANGE中中中

咁快無力

245牛係不死牛！！！！

我要日日提，提到佢死為止

又入番牛
唔好殺我啊

#159 果張三角形橫行圖，係唔係一個玄機？

跌呀...多跌一點呀

究竟多人睇淡定搏反彈

又用邪法

245🐂今日死左未？

我正式宣布 245為今日嘅黃金鑽石能量底

送俾師傅

要召喚白巴指點下迷津, 但佢好似睇11月升,
得返呢2,3日搏向下

依張好正

都可以創新低再升
利申：鳩UP

agger

做左成朝, 諗住今日高開入熊又miss 左

又要用番呢張圖，好多人講11月有三個大事件要注意。
1. 月頭就係伊朗實施制裁，如果強國買伊朗石油會唔會俾侵侵攪攪
2. 美國月中大選
3. 西太平洋聯合軍演，有好多人份冇中國份，重要去到台灣邊同埋南沙群島海域。

呢三樣野而家全世界都睇會冚家鏟。就睇下師父的神喻所講係唔係開相反。

唉我D出入位都係柒下柒下 ,
PUT左SET定價熄APP唔鬼睇

仲有今晚師叔新劇

我都留意緊，真係有真力支持我都會入吓手
不過呢吓overshoot嘅反彈棍，挾得上就會好多蟹貨想鬆縛

到時睇邊個鬆得快
應該大把人話轉穩低吸

買上搏反彈根本就要轉身快，中央4老挾市果日我都奶奶哋嘢，果然。。。

要瞬身添

佢老咪升8舊第二日可跌撚返有突，今年做好友慘撚過做狗囉屌

高盛確信買入2382啦

正 快D升, 俾位我put

彈唔彈得返上75?

true，今年淡倉過夜安心訓教，好倉過夜就預total loss

唔知啊，我無玩過呢隻

你以為你好快？其實係...

彈撚幾多吖屌

大家一齊學依招

大撚膽!
師傅嘅身法快撚過我同呂布啦屌!

記住標題沈創世紀
今個星期榮耀歸於師父

快d推post佢

下個標題：超淡之戰

加速加速

師父，拍住上

仆街, 又蟹

又搞乜

加左菇

應該係沽左

QQ彈咁多好想put9佢

觀望下先
利申：小注恒牛緊

【大師午間教路】入市勿大注！
10月31日(三) 13:05

財經

【大師午間教路】入市勿大注！
10月31日(三) 13:05

訊匯證券行政總裁沈振盈預料，港股這幾天仍是上落格局，投資者入市時機未到；建議不宜大注入市。

大師話，看淡的投資者可先靜觀其變，待重上25,000點才加開淡倉；至於博反彈投資者，若未跌穿24,500點水平，毋須止蝕。

他亦指，依賴香港經濟為主的股份偏弱，例如本地銀行股及地產股，資金仍然流出這些股份，投資者不宜沾手。

－－－－－－

Lm 24999

24999.8

夾死人

set定價食牛，希望到

250開淡/加沽 comfirmed

249啦
師父又然

升穿249

all crab

eat jor 10 grid cow

Fat tat la u

師叔呀，四蟹子呀，救下個市呀

249謝得咁快
真係垃圾

有冇巴打開到淡?? 快到咁 開唔到

羊巴 幫手沽落去呀

你覺得升唔穿係垃圾，聽日就破俾你睇

成朝期指都好貼水

無錢加沽啦，就黎被師父夾死

平保肯碌落去未

師公聽日會打救大家
聽日應該會係咁樣：

師父睇聽日反彈。。。。

正，加咗

牛 ?

🐮🐮🐮

一時高水一時低水, 好難捉摸呀

熊下啲肉銀先

四百幾點
當我地係咩

4千啦起馬

要直落8500

跌400都仲係RANGE

QQ一日升5%
無左佢
恆指得返246

253 Bear 雖然吸引，但係呢幾個月都係初段高位，殺晒呢重熊之後drop到仆街。

暫時仲係5 ma樓上
大佬覺得唔會上探十天線？

今日企到249有機，睇定先入啦唔夠快手嘅

247 248做好，大戶起碼要食一千點

即係有機會見257 258，但又唔會穿前頂262，好易玩[/member]
隔離呂布PO話上257
白巴係留左注再加

[/member]

無錢溝了, 呢2日恆期唔JUMP就我JUMP

等多一日啦，過埋聽日收市應該血流成河。
聽日應該會再夾升，之後收市後師公套劇 + 蘋果業績
AMD業績都死左，蘋果都一樣GG。
之後就有大茶飯先。

823玩完

吸血鬼已死, 流星號當立

抵死，吸血鬼吖拿!

你返左黎未呀?

未，多幾日先翻

仲升緊 唔知點算好

你地買牛熊要知自己買緊幾多錢一點
唔係買$30000近牛定$2000近熊咁諗
牛熊都係價內嘢，性質即係期指
打靶唔係壞事
買得近唔代表風險高
我見你哋好似真係亂咁黎

問白巴 我老散

鎖倉啦！
定係蝕緊?

用注碼控制風險好緊要
如果唔係我實牛到淆死

true，我牛熊輪倉佔15%,幾重倉都好都只會用1/3,淨低攞黎走位，以前試過一次hi野，追咗好耐先翻身

身手只問唔好，唔會大注，但求每次正數積少成多
買十次有八次中就夠

同師父轉身射嘅速度一樣
最緊要快

一射千里

蝕緊

唔上唔落，又唔穿250

仆街啦 4點咗

留返聽日殺253

聽日補裂口再落

支持

明白

走啦

帽事既 夜期會落去 9點半前有機會開

點走呀

聽朝開市希望未打即走啦
唔想渣都冇呀

搵美股對沖

冇錢啦

去賣花

賣

...幫你唔到

好似係253

0920停止交易

有無咁好力水啊

亂棍打翻出去

過門都係客

320 真係唔出奇
不過到252 我都食糊了
然後炒格算

等高手帶路

咁就不如留低過夜啦

麵仔開左新post, 聽日有啲機會

以後唔撚出gif，豬到hihi

條女ok 嫁喎

又係捉盤路時間，呢11年的11月頭表現有8成都係發發聲咁fing fing下
過埋今日大家可以買定離手。

有勞, save 低佢先

FF公告︰員工或停薪留職 或下調工資
10月31日(三)
12:34更新
10:04建立

樂視網(300104.SZ)創辦人賈躍亭旗下法拉第未來(FF)發聲明指，最大股東恒大健康(00708)最近的一系列違約，導致公司面對嚴重的現金流動困難，不但破壞了公司的資金規劃，並阻撓公司利用自身資產抵押融資的行動，公司不得不立即採取臨時措施應對。

FF指，已經在FF 91量產和交付方面取得巨大進展，並在8月28日提前實現了預量產車的下線，目前已經完成了所有的量產規劃，距離全面量產僅一步之遙。

在這一臨時過渡期，今年5月1日之後加盟FF的員工大部分將會在11月和12月停薪留職，今年5月1日之前加盟的員工，將會繼續留在公司推進FF 91量產交付工作，但是工資需要臨時下調。所有員工都會繼續享受醫療保險等原有的福利待遇。

公司預計，此次的臨時措施會持續到12月底，但這將取決於正在積極推進的各項融資進展。公司目前正在跟不同背景的全球多家投資方進一步談判，並會及時對外披露資訊。

【10:04】FF聯合創辦人︰公司已無力償還債務
外媒報道，法拉第未來(FF)聯合創辦人Nick Sampson離職，即時生效，意味公司3位聯合創辦人中，只餘下賈躍亭一人。此前另一創辦人Peter Savagia退職。

Nick Sampson指出，FF實際上已經無力償還債務，在可見將來，充其量只能苟延殘喘。

內媒報道，據FF內部人士透露，通過尋求融資，公司有信心在兩個月時間恢復正常營運。

樂視網失守3元人民幣(下同)關，最新跌3.63%，報2.92元。

中國恒大旗下恒大健康今年6月斥近68億港元收購時穎，藉此入股創辦人賈躍亭所控制的FF。不過恒大健康於10月初發公告指出，FF原股東於10月3日向香港國際仲裁中心提出要求解除所有協議。相關新聞可瀏覽：

－－－－－－

爆煲了？傳ofo準備破產重組方案
10月31日(三) 16:17

內媒引述消息報道，內地共享單車巨頭ofo小黃車開始準備破產重組方案，已有一家大型券商中介機構參與。

報道引述一份約半年前ofo的負債表，公司整體負債64.96億元人民幣(下同)，其中，用戶押金36.5億元，供應鏈為10.2億元。

－－－－－－

日升日跌 逢高加沽

阿婆都識玩

人行首在港發行央票 新招打擊人幣「淡友」

人民銀行今天公布，將於11月7日（周三）通過香港金融管理局債務工具中央結算系統（CMU）債券投標平台，招標發行2018年第一期和第二期中央銀行票據，總發行量200億元（人民幣，下同）。這是人行首次在離岸人民幣市場發行票據，意在調節離岸流動性，激勵離岸人民幣、打擊人民幣空頭，以助維穩中國貨幣匯率。

人民銀行（中國央行）是在今天早間公布，將於下周三在香港招標發行2018年第一期和第二期央票，總發行量200億元，為人行首次在香港離岸人民幣市場發行票據。

《華爾街日報》分析指，這是美元指數升破97點大關、人民幣兌美元匯率面臨貶破「7」的重大考驗之際，中國央行威懾空頭祭出的一招。

央票是中央銀行重要的流動性管理工具之一。中國央行通過在香港離岸市場發行票據，主動參與人民幣流動性調節與管理，將對人民幣利率形成引導，從而影響離岸市場人民幣的匯率。

調節離岸流動性 穩人幣匯率

今年9月20日，中國央行和香港金管局簽署了《關於使用債務工具中央結算系統發行中國人民銀行票據的合作備忘錄》，以便利內地在香港發行央票。

人行首次在離岸人民幣市場發行票據，意在調節流動性，打擊人民幣空頭、維穩中國貨幣匯率。

▲ 人行首次在離岸人民幣市場發行票據，意在調節流動性，打擊人民幣空頭、維穩中國貨幣匯率。

此次中國央行央票發行中，第一期央票期限91天，為固定利率附息債券，到期還本付息，發行量100億元，起息日為2018年11月9日，到期日為2019年2月8日。

第二期央票期限1年，為固定利率附息債券，每半年付息一次，發行量100億元，起息日為2018年11月9日，到期日為2019年11月9日。

消息公布後 離岸人幣曾快速反彈

以上兩期中央銀行票據面值均為人民幣100元，採用荷蘭式招標方式發行，招標標的為利率。

中國央行央票發行的公告發布之後，離岸人民幣兌美元快速反彈90點並收復6.97元大關，一度報6.9727元。

我直觀認為人仔被狙擊，香港救國
正如97港紙被索老狙擊，都係香港自救

師兄好似少左上水

【舊夢不須記】 自認專一不風流 謝賢：依家叫我娶老婆，死畀你睇！

「我好專一，一生人到今日為止，得五個女朋友！」82歲的謝賢舉起3隻手指發誓。

16歲入行的謝賢，因高大靚仔專拍愛情片，被封為風流小生！現實中的四哥拍過5次拖，有兩段婚姻，首任妻子是台灣第一代玉女甄珍，第二任妻子是前美艷女星狄波拉，現年82歲的四哥老而彌堅，早前才跟細49年的舊愛CoCo分手。一生離不開愛情的四哥不認風流：「我好專一，一生人到今日為止，得五個女朋友，真係㗎，我唔係亂咁去乜，我唔係太好色，我好尊重女性。」

年紀大了，有些記憶變得模糊，尤其是逝去的戀情，對瀟灑的四哥來說，可能是舊夢不須記！叫四哥細數情史，他帶點猶疑反問：「第一個係咪甄珍呀？」記者笑着提他首位女友是嘉玲姐，問兩人點解會分手？四哥的回憶返來了：「我衰囉，嗰陣我哋一間公司，因為相處得耐有感情，個個認為我哋拍拖，我亦都接受，但我衰鍾意玩，有時出去打枱波、打牌，丟低佢，我同嘉玲11、12年，後來佢撞到一個泰國仔，忽然同我講佢要結婚，我話你咪嫁囉，要結婚先話我知，唔要得落啦，佢哋結婚我都有去。」

甄珍是他的第一任妻子，兩人於74年結婚，76年離婚後甚少碰面：「上次佢嚟香港拍自傳，佢搵我，我係佢第一個情人同老公，佢搵我拍咗兩張相，好耐冇見佢啦，離婚後冇來往。」再見有甚麼感覺？四哥坦言：「我真係冇咗印象，良心講冇見佢20年，有次佢嚟香港，我撞到都唔認得佢㖭，因為變咗樣。」有指當年甄珍傷最深？四哥問：「我唔記得咗啦，傷我乜嘢？」當年甄珍愛上劉家昌，跟四哥結束2年婚姻，他說：「劉家昌夠韌力嘛，人係有感情動物，變心唔怪得佢，呢個講人性。」

好難想像這兩段戀情，四哥都是被飛的哪個，他沒怪舊愛變心，反自責：「佢哋搵到比我適合嘅人，你知啦，嗰陣我又後生又花弗又鍾意玩，一星期打三四次麻雀，呢啲都係我唔好，唔關佢事，兩夫妻唔可能日日攬住喺屋企，都要有啲交際，好似甄珍咁，我叫啲朋友嚟打牌，佢又戇居居喺房，整整下佢無聊，當佢識到一個木木獨獨又幾靚仔咪變心，佢又唔係好熟香港，廣東話都唔係好識，呢啲係天註定。」

數到第三個女友，四哥又忘了是誰，要人提才記起是蕭芳芳，四哥同樣自責：「都係我衰，拍拖之後，覺得呢個女仔好好、好乖，鍾意讀書，佢叫我得閒讀多啲書，我：『玩都唔夠時間，你叫我去讀書！』咁之後，佢話：『既然你咁，都唔係我需要嘅人，我哋就拜拜！』自己都覺得呢個女仔咁乖，而且佢同媽媽相依為命，咁我退出啦，十幾年後，佢有打電話同我傾偈。」

第四位女友是拉姑，亦是第二任妻子：「又係我自己衰囉，衰謝賢！成日掛住玩，拉姑好識做家務同照顧男人，我乜都唔使做，佢照顧晒，有時我打牌打到天光，又係衰我囉，總之呢個係上天安排。」

最愛是誰呢？四哥說：「五個都愛，分開咗依然係朋友，我最安心，佢哋啲男朋友同我都係好朋友。」現在沒女友會否好悶？四哥說：「冇咪冇囉，依家已經唔同咗，人成熟咗對呢樣冇咁重要，上咗年紀好似我依家咁嘅生活，對女人冇乜好大嘅心，朋友最緊要。一個人住咗幾十年，依家你叫我娶老婆，我死畀你睇，可能咋！」

其實二師兄既格言有少許謝老四風格

今晚唔想收工一直做野做到聽朝 咁樣時間會過得耐d

你自己做嘅？

上 investing 就搵到。超過十年的數據

即係買咩都可以坐到番家鄉

望翻轉頭09-16都係22000
執平貨真係手快有手慢無
所以22000大平台買小小貨博熊二反彈係合理

6分鐘多D

唔知大家信唔信邪, 陳七講呢個月8號後會有機會再創低位
睇下師傅定佢術數高

唔知我頂唔頂到去8號

師叔呀 救下你打救我啦
腳鷹睇好美股唔崩盤架
過咗期結啦 師父著燈啦

用輪...

腳鷹要兩三個月醞釀架

我睇07年，蘋果今次業績肯定大鑊！

肯肯定啦，你荒777同劏房波唔會仆住pump錢上去咩？到時明日大禺山都wfc

btw... 其實阿爺救得匯率黎就要硬食關稅，一個蓋點冚兩個煲？

保住匯率, 讓領導先走

歐央行兩難！10月區內通脹2.2%超標 意大利滯脹
10月31日(三) 18:36

歐元區公布，10月通脹仍高於歐央行2%目標，反映有「收水」壓力，惟意大利經濟陷入滯脹，令政策制定者陷入兩難。

歐元區10月通脹初值按年升2.2%，符合預期及高於歐央行2%目標，並較9月2.1%升溫；9月失業率維持8.1%，符合預期。在過去5個月，歐元區通脹一直高於歐央行2%目標，能源價格上漲是主因。

不過，堪憂的是，意大利公布10月通脹初值按年升1.6%，雖低於預期1.7%，惟較9月修訂後通脹1.4%為高。該國周二(10月30日)已公布，第3季經濟增長按年僅增長0.8%，預計10月不會有大幅改善，即經濟已明顯陷入滯脹局面(通脹高於經濟增長)，將更令歐央行「收水」政策進退維谷。

－－－－－－

滯脹

蝗國人：十鳩幾年前中國救港，今次香港唔係唔救返中國下

再過幾年
蝗國人：18/19 年果次全靠自己救自己，香港

依家條橋都吹緊香港無俾錢起啦

贏國人真係好撚on9，思想俾人控制既程度係正常人冇辦法想象

到底歐爆先定支爆先

有腦就無民賤聯同共慘黨啦

WHY NOT BOTH

一定係歐爆
師父話過中國18/19年經濟突飛猛進，邊可能爆

逾半成員國正式批准 CPTPP倒數60天生效

（中央社威靈頓31日綜合外電報導）紐西蘭政府今天說，11國參與的跨太平洋夥伴全面進步協定（CPTPP），將於12月底生效。這項具有里程碑意義的協定旨在為亞太地區若干最快速成長的經濟體消除貿易壁壘。

澳洲通知CPTPP存放機構紐西蘭說，澳洲成為繼墨西哥、日本、新加坡、紐西蘭和加拿大後，第6個正式批准CPTPP的成員國，使這項協定有了進展。

由於11個簽署國中只要6個國完成審議程序，CPTPP60天後便能生效，紐西蘭貿易暨出口成長部長派克（David Parker）說：「這使CPTPP進入正式生效和首輪調降關稅倒數60天的階段。」

身為CPTPP存放機構，紐西蘭負責部分行政事務，包括接收和傳遞協定成員國發出的通知。

美國總統川普去年初宣布退出跨太平洋夥伴協定（TPP），以優先保護美國就業機會，使最初的12國協定陷入僵局。

以日本為首的11國今年一月敲定修正版的貿易協定，命名為跨太平洋夥伴全面進步協定。

日本和其他成員國官員將CPTPP的成功，譽為對抗美國保護主義的良方，且希望華府有朝一日將重新加入這項協定。

澳洲說，這項協定將提振農產品出口。儘管東岸大多數地區嚴重乾旱，澳洲今年出口的農產品價值料將超過520億澳元（369.1億美元）。

這11個經濟體占全球國內生產毛額（GDP）超過13%，共達10兆美元。加上美國，共占全球GDP40%。

尚待國會批准CPTPP的5個成員國分別是汶萊、智利、馬來西亞、秘魯和越南。（譯者：劉文瑜/核稿：蔡佳敏）1071031

我懷疑侵侵係等你地班蛋散搞好哂之後就會以帝皇既姿態坐落黎

咁要佢玩殘班人先得

日頭夾完夜晚又挾

美帝引起各國表態 新八國聯軍

又過一個月

屌冇買到愛駒估惑

跌呀跌呀 放過我啦

鏟巴出邪術啦，好驚聽日頂唔順

今朝出咗都唔掂呀

不過都再黎啦！超位魔法！易彎拿！我要見紅！
落呀！

震落去！

用得太多唔靈嫁喇

道dee先行重返25000

靈咗

啱啱好市 要頂到收市再到聽朝開市 好難捱呀

軟件/airpod一路季季都增長緊
今次銷量感覺上的確差
但賣咁貴毛利圍返皮應該唔太差

又升返啦

個勢似聽日上252殺近熊補裂口

聽日落去補裂口啦

今集師父又係好攰...完全冇心機講

出左名就多野做 成日咁攰

253驚閪咩 9系都升唔穿啦 屌
利申：

我地一齊針啦

252啦

全球經貿戰：美經濟勢跟全球放緩 聯儲或停加息
10月31日(三) 21:50

外國傳媒報道，中國周三(10月31日)公布的10月製造業採購經理指數(PMI)放緩至50.2，貼近50的盛衰分界線，其中，出口分類指數挫至2016年初以來最低。除了中國，南韓、日本、台灣於同日公布的工業產出數據也低於市場預期。

除了亞洲主要地區，歐元區近日公布的經濟數據也令人失望，其他新興市場亦受到貨幣危機之苦，走資情況嚴重，全球只有美國經濟仍能亮麗地增長。不過，隨着減稅效應褪色、關稅，以及美元強勢拖累，美國2019年經濟增長料放緩。

野村新興市場經濟師Rob Subbaraman表示，撇除美國，不少指標已顯示全球增長正同步放緩，而且時間更長，最終將影響美國及金融市場，足以令聯儲局暫緩加息。
－－－－－－

要升就將D野翻轉講, 好顛

入秋以黎終於流下第一滴血了
大家保重

見紅小心

聽日反手

訓醒再諗，時間尚早

嚇我唔到既
要有信念 聽日要數錢

青姐9upper 係85台屌散戶淨係識睇價 唔睇圖唔睇基本因素
鳩up完一輪無答過問題

我想繼續做牛仔唔返工呀
點解要返工呀

淡友一面倒, 大戶最強既係心理

睇得出青姐傾慕師父
師父咪最叻睇圖睇基本因素

又話師叔上新戲就跌嘅 點解唔跌架

逆向沈判...

師叔係咪第一集冇對白呀

師兄.......財不入急門......

夜期愈升愈有

我隻qq熊

可能第一集師叔未出場

師父d灰犀牛，黑天鵝，大灰熊去曬邊
又話縮表收水，內地資金鏈斷裂

跌返喇，冇事喇

SQQQ 又去翻買入價
有d 想加注

我應該遲過你入

係未時裝先work啊

\|/
跌呀 唔該

Ig+

師父 \|/

保重身體呀

師公出山
今日free fall ready
師父隻245臭串牛必死

打完聽日就同你講今日食左
跟住d put又賺左幾個開
開乜我都中.jpg

9:45有大陸製造業PMI

港交所做乜撚野

QQ

【內地消息】人社部：逾4000億養老金已到賬並開始投資
2018-10-31 14:03:27

社部公布，截至9月底，北京、山西等15個省（區、市）政府與社保基金理事會簽署委託投資合同，合同總金額7150億元（人民幣，下同），其中4166.5億元資金已經到賬並開始投資。

原來琴日有呢單野

【內地消息】公安拉「炒股群」 87人被捕
2018-10-31 15:45:03

內地報道指，湖南省永州市公安局31日通報，當地警方日前摧毀一個利用虛擬黃金交易平台實施詐騙的特大電信詐騙團伙，依法刑事拘留87名犯罪嫌疑人。經查，該犯罪團伙架設虛擬黃金交易平台「萬豪金業」，虛構「國際黃金」交易，以統一建倉炒股、炒股票技戰法交流為幌子，把股民拉進炒股群。隨後，以一個詐騙團隊對應一名股民，步步引誘股民進入「萬豪金業」交易平台進行 「國際黃金」交易，詐騙其錢財。受害人遍布全國各地。

當年今日系列

【實戰理論】仍未擺脫上落市格局（沈振盈）（NOV 01）
2017-11-1 9:15:56

昨晚外圍市況沒有太大的上落，道指微升28點，收23377點。港股方面走勢反覆，恆指下跌91點，仍然在28200-28500區間內徘徊。指數雖然沒有大上落，但個別板塊及個股方面，走勢卻頗為肉酸，一些早前熱炒的北水股，近日大部分捱沽，特別是汽車股及金屬股等。雖然昨日此等股份相繼作出反彈，但在技術走勢上，仍未擺脫下跌的趨勢。大家不要心急撈底之餘，反而要更加留意着這兩天的走勢，特別是反彈的力度，以及完成反彈後再試低位的趨勢回頭出現。

內銀股方面，四大行相繼公布業績，盈利表現只是一般。雖然大行相繼看好，理由是資產質素有改善，但實際上，資產質素的改善是過去一年而發生，而股價亦已反映。反而關注點在於未來一年，資產質素會否惡化。在中央的緊縮政策之下，對明星民企的排查，似乎要進一步加大實體經濟去槓桿化的力度。故此，內人估未來的增長將有制肘，不良貸款比率上升的可能性極高。所以，在大行大合奏之下，昨日內人估的表現強差人意。

由於大市仍處於28,100至28,600點的波幅區間內上落，後市仍然要等技術上出現突破訊號之後，才可有明確的方向。不過，近期香港拆息的上升，確實令人憂慮，投資者不能掉以輕心。

師父，師公，腳鷹，上好香
.
.
.
.
.

出征

molamola

期爆上

排定開市食左隻牛先

升到咁

一開就殺252補裂口

食左牛

如果依幾日落唔番252樓下係會係島底

再上就到255，師父隻245牛今次贏大獲啦

唔玩lu 輸多40k

等緊啪253

次次去到25250就棍落

低水40點

【實戰理論】本地因素已逐漸轉壞（沈振盈）（01/11）
2018-11-1 9:42:27

近期市況波動，急升急跌，但仍未能走出過去五日的區間。去週恆指跌至24500水平有支持，主要是期指轉倉及結算的部署。由於全月的跌幅已逾3000點，出現反彈也是正常。藉著前晚美股大升，昨日恆指亦回升近400點，港股在走勢上亦略為喘定。昨晚美股早段強勢，道指一度升逾400點，但尾市升升幅收窄，全日計道指上升241點，收報25115點。

技術走勢上，港股在10月25日出現了一個下跌裂口，要營造數天的反彈浪，回補此裂口也不為過。加上10月份累跌了逾3000點，反彈千逾點，重上25500點水平也是合理。問題是港股有冇足夠的動力去彈到此水平。

香港的樓市「燶」味越來越濃，近日所見，盡是劈價求售，而且劈價幅度驚人，但承接力明顯不足。樓價轉勢，除了地産股之外，另一個受累的行業將是銀行。故此，本地銀行股近期表現明顯呈大弱勢。過往港股主要是受外圍及內地股市拖累，看來今次真真正正會是本地因素影響而下跌。

麻煩PMI收皮幫幫手

出左250牛

Tvb到見到康年, 第一次放假係屋企睇電視

救我呀

春袋爛緊喇

PMI升0.1啊

跟住cfu五痕嚟玩 汁m記加大

五父最難中係星期五 小心

星期五係國家隊時間。

5mins貼住bb頂升

想死

汁左4日好滿足 星期五留返比cfu慢慢汁

多謝師兄提點

師父救我啊

扭曲

唔係又要reset 呀 ?

我嘔突

係咪有咗

輸多十萬

寶好有錢 輸十萬好似輸幾百咁

寶少你咁玩不如入一張細期等收錢啦，係咪輸係動物到?

今次真係冇錢啦
正式退出 真係有緣再會

唔係啦，應該係食錯野
不過今日真係輸到嘔

寶爺

應該唔夠我多

怕

寶少

254好撚驚
唔好打我
快啲落返去呀

阿寶唔好走啊

今朝囉

仲未走？我睇一定打

走唔走都一樣啦 無咗8成啦
同無哂無乜分別

254仲有力上

大佬，我仲要跟你搵食，唔好呀!!!

等多一日
聽日再升的話
我決定跟二師兄沽平保

paper trade心態玩 唔好貪 都執到餐m記 好似可以試下落場

師父話聽日跌喎 信唔信？

我唔信

斬左255熊，又要等出糧再玩

抖下先啦
月頭月尾休息下算

聽日應該真係扯多野就轉燈

其實有機會今浪已經升完
你睇呢度好多淡倉都輸到打哂
無哂對手再買上去誘因唔大

寶少重傷成咁？

咁撚快完？J都未chok暖

寶兄好多錢

唔好呀寶兄

唔怕個市，只怕個市月尾先到價我真係屌你老8

put算啦

唔驚啦，寶爺炒兩轉波鞋又會返黎

原來宜家click落個quote度會睇得返係邊個講，幾方便喎

果張相

係咪有佢個名

點解負評我

我都係岩岩無啦啦㩒中先知

一早應該要有

麟仔

夾足成朝

放咗隻牛先

7格 今晚食峰味漢堡獎勵吓自己先

就黎無信念

你同師傅同船fat fat啦

轉左船啦

捱多個零星期，好友咪又係要還番

反智轉身

真係咁咩
係咁升WO

狗也不屌

仲要挾幾高

挾到你懷疑人生

午間教路邊到可以第一時間睇?? 等youtube要好耐

早兩日走左佬 依家睇返已經升左十格

港股格局：繼續睇跌！散戶陳生準備斥資20萬買熊仔
11月01日(四) 12:01

散戶陳生最近專注買牛熊證，炒波幅。他稱，「朝早升得多，預計恒指單日累升600點就會回落，到時我會分注買熊證，每注逾20萬元。」

他暫時不炒個股，「世界變得太快，都唔知後市升定跌，睇埋美國國會中期選舉結果再算。」
－－－－－－

原來因爲你放左隻call所以爆升

如果冇走到隻call 都升左12格

命中率 0%

【大師午間教路】大市或挾多浸！
11月01日(四) 12:48

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周四(1日)繼續挾上，若企穩25,200點或會挾多浸，有機會見25,800點甚至26,200點；不過要視乎大戶現時究竟由好倉抑或淡倉主導，不排除呢一浸會殺清淡倉才再回落。

大師呼籲淡友慎防被挾，同時留意期指未平倉合約變化；又認為，除非中美貿易談判有計傾，或中央有大政策救經濟，否則暫時睇唔到大市呈現轉角。

─ ─ ─ ─ ─ ─

懷疑人生了

兩日夾左1個月糧

懷疑人生+1

我相信師父會還我地一個公道

懷疑人生再+1

同一個位入 唔通歷史重演
上次豬死

又流多次鼻血

屌, 原來排隻熊差一格

我都係
原本諗住用模擬倉支持下你地

信念又返黎

十一月第一滴血

上證真係撚狗到

Fung go ka gu 就無錯架啦
253 開左 255 都懷疑緊自己唔敢再買 終於返家

俾呂布講中左上證2638係國家頂

加唔到呀

佢之後有冇再俾料

剛剛去跑步，成年冇跑過，跑到中路真係好想放棄，之後保持信念，最後都跑到預期終點

熊軍係會戰勝歸來
跑之前仲諗住牛軍破6舊以上，點知垃撚圾

都唔慢啦，兩日八舊，你諗住挾到二萬七呀?

大讓步 即係要簽不平等條約啦
如果佢開放市場俾美企進入國內
對國內企業經濟一樣死
點睇都唔係好消息

又倒插

引牛定引熊呀？媽啊好亂啊

好似唔好過夜就得

輸到爆倉
檢討完之後 決定今個月都係跟師父搵食算
佢呢排咁準……

李阿寶麟仔唔做船長之後，流星號由4.70，升下升下，升到4.78

已入257過夜Bear

博老美今日回?

師父話聽日跌就跌

搏蘋果業績大仆街

我feel到呢個預言

收市先出
會唔會星期一當消化咗

入咗3手支持下大家

場外大跌已經夠玩啦！
要對自己有信心。

壯下膽先：

【賣不動了】新iPhone虎頭蛇尾 外資：蘋果最快11月砍單
蘋果iPhone XS、iPhone XR全數上陣！但今年產業恐不太一樣，歐系外資表示，預期今年蘋果供應鏈行情虎頭蛇尾，第3季業績強勁，但第4季將放緩，鑒於iPhone 銷售下半年僅持平，部分EMS廠第4季業績將罕見出現年衰退2~3%。

蘋果供應鏈今天股價，包庫台積電（2330）、鴻海（2317）等收在紅盤之上，大立光（3008）、和碩（4938）收在平盤之下。

歐系外資指出，依據今年第3季、第4季出貨量分別為4700萬支、7700萬支，以年成長幅度來看，均只有持平表現。受惠高單價iPhone XS系列挹注，第3季蘋果平均單價有望年增20~25%，上看740~770美元（台幣約2.3萬元），但預期第4季也是持平表現而已。

以產品動能來看，歐系外資分析，過去蘋果iPhone 供應商在第3季多為溫和成長，而第4季點火轉強。但今年顯得不太一樣，季節性動能似乎呈現反轉。

蘋果是否會啟動調整iPhone訂單，歐系外資分析，目前還未看到起跡象，從產業訂單建置來看，下半年出貨量約在8000~8500萬支，相較去年同期持平表現。

但歐系外資預期，蘋果可能在今年11月底至12月下修新款iPhone建置，轉而調升降價舊款像是iPhone 8/7/6S系列，雖然蘋果受惠平均單價提升，但消費者身體會更誠實，選擇降價款大有人在。（陳俐妏／台北報導）

（更新：新增動新聞）
出版:10:23
更新:15:11

Call左hsi 700 1918

又是u

都冇咩用, 我有壞消息, 我琴日入左幾十股sqqq

GG，美帝今晚真係跌撚爆

灰咗成日 依家拎住4手qq熊懷疑人生緊

老貓今日訓左全日？個市升到啪啪聲

咩收回價

死鳩頭，又笑淫淫，春風滿面咁

師父準備好左件西裝

仆街

間條

瀬閪鳥

師傅放過我啦好嗎

間條猛料

師父精裝待發

仲有師叔新劇
師父同青姐做完講升講跌

開撚曬陣法，準撚備千跌

沈判埋媽咪麵

大！審！判！

紅字巴就係同我講會千跌

唔係掛

有咩好自首

呂布退出？

屌, 頭先趕住走, 未反手

退已隱

好似好多伸手問佢追唔追得個D, 入左點算
煩到佢姐

唔好呀
我未開淡倉呀

咁有咩好嬲 一直都好多
我都係

上星期跌左啦

太多伸手係煩既
自己消化下麻

307

呂布走係正常既，今日見人山頂入牛又問要唔要stop loss，過夜好唔好又問，洗唔洗教埋班人開倉同平倉

無有怕，上去阻力大到傻，自己睇下前排跌浪啲蟹貨多到

發生咁大件事 今日冇追過post 單project聽日終於交貨可以抖抖

之前我跟佢輸到仆街
後尾換個方法
跟佢開倉 自己搵位平倉就嬴到開巷

無事嘅

就係貪佢難殺到 貴都買 一千幾百咁賺 行多幾轉好過蝕獲甘

今次我見大阻力 各種指標轉向 出針先入架 仲要入隻遠嘅 應該冇事 今次反省好晒 慢慢追

夜

挾爆

咁遠 好貴

0.265入 驚呀 今朝比人爆咗40k

老貓出黎燈高個市

沈門暗黑大法 出面班cd rom唔識睇 豬錢姓頼

屌，原來師父有袋底牛食糊

屌佢

唔係245個隻？

佢無講咩位

又無中生有

肥佬

師父有11,16, 66淡倉，指數仲有1／3淡倉

肥佬轉身快過曬徒弟們

師傅

Head porter 摺檔，係唔係買番幾個返來炒賣？

寶少應該炒緊

掃貨先

Navy blue 牛仔布,側孭入定十個

皮見工袋入番五個

但好唔捨得 我嗰個用咗好似成十年

不過尼龍皮好易甩

隔離睇緊行b

信陳弋凡，呢個月會見到2萬3

望係咁望啦

睇肥佬未盡興，等再落打J

賴緊屎

Ig demo放置play仲賺得多過真倉

唔係真錢根本唔會CARE

無壓力真係差好遠

啲運係ig demo 到洗哂
用真錢就

所以我目標係輸哂demo啲錢

玩下demo好既，不過最緊要係自己要做review

Mola mola

Demo壓力細 操作反而會好好多 通常攞來做啲會仆街嘅試驗 儲經驗

今晚好多數據，又可以訓醒再算

最兄都有睇陳七

穿左今日DH

trump又9up托市

唔夠佢玩 投降

師父話258-262
俾佢沈到怕
我今轉就信師父啦

實戰理論又話要睇有無足夠動力上25500點

師父一日轉身幾次架，跟貼D

想發達唔係咁易

唔通真係行b

全倉都係call

聽晚過左marbo, 下星期話你知

上幾個浪咪又係次次有人講29500-30000 gd bye kiss
咪又係鳩up

特朗普發推：與習近平就貿易話題展開對談，過程融洽
2018-11-01 22:36

特朗普發佈推特稱，剛剛與國家主席習近平進行了頗為順利的對話：「討論了很多內容，重點是貿易相關的。之後雙方將在阿根廷G-20會議上繼續討論這些議題。此外，我們還就北韓問題展開了很好的討論。」

截至發稿，離岸人民幣兌美元上漲逾500點，漲幅擴大至0.74%，刷新日高至6.9227元。富時a50期指上漲1.79%。

阿侵一野就搞到人仔扯曬旗

食屎狗 出口術

你d 271依家走會輸幾多？

又開始懷疑人生

騙局

倒瀉鑼蟹

唔啱喎 咁咪代表鬆綁

你想要咩呀？

呢3日連埋夜期好似行左個5波

rsi就黎突破天際

覺得為中期選擇搞返好個形象

仲未走啊你 我陪你啊

轉身

你又有貨係手？

應該今次係因為我收市走左牛

今晚會唔會258一步到位

當258
應該50-60

我700熊都冇走
每格300，聽日290的話應該就三日合共俾人夾左300幾格咁 仲就快打靶添

想過返去280熊?

想30M牛對衝

唔怪得會夾 同咗船

原本諗著睇埋聽日
侵侵一句唔該就衝上雲霄

有冇人睇呢轉可以上262 信念牛佢

唔講得牛架..

俾人追殺話你教人開牛架

係咪要開牛對沖
好痛

陳七好準 打油詩

開市回完後牛佢老母

寶少唔好走呀

我呢隻牛呢夾到290就打靶 打埋靶我就真係輸哂啲錢啦 冇得唔走

寶爺 當初唔棄樓寶號咪仲有本錢囉

5蚊棄左啦 已棄既野就由佢

熊? 我當初入沈門好大原因都係你個百萬牛倉
聽日走左佢唔好走

我都想jump了

我聽日都要jump了

走乜鬼呀隨時一開市就打左啦
ADR扯到恆哂
呢個勢今日美股再升多啲啲聽日都裂口開500點
700三日夾我差唔多50蚊我都唔識形容 既然都係天意就講乜都無謂啦

你永遠不知道

呢個勢用黎拉恆指既就係700 2382 2018呢啲 正中紅心我想唔爆炸都冇

有冇人教路 應該點做

隻熊死了。 我估錯晒

SH SQQQ

老老實實我真係咁黑既情況下
ADR依家286
我覺得聽日美期再拉既話升夠20蚊都仲得

266都有機啦

【專家點睇】黃國英：唔會建議你依家入貨

7小時前

15.7K
即時財經

豐盛金融資產管理部董事黃國英指，最差的氣氛已經過去，但目前大市能見度低，「我唔會建議你依家入貨」。他指，即使是想入市，都可以再等待時機，可以等大市再下跌數百點才買入。

他指，目前能守住二萬五關口的機會是一半半，經過這幾天的升跌後，確認沒有這麼快穿新低，但對有大升浪不樂觀，「你要睇得好差係可以的」。

今日有不少股份都回升，包括舜宇、瑞聲和騰訊，黃國英指自己會避開舜宇和瑞聲，但對騰訊保持信心，因其商業模式更好，只是遊戲被打擊，但其他因素不錯，「遊戲嗰度你都唔知政策係咪真係永遠都咁衰，都有得搏下」，但舜宇和瑞聲的前景則抱有疑慮，因為手機市場已飽和。

唔怪知得個市咁勁

即係要pair trade
買2018 2382
沽700

美股其實升好少 但係恆就扯咁多

ADR.... 唔算大參考價值.. 企得穩係293先算

但係佢290就打啦

屌，我以為係你個q熊

黃門當立

我話聽日10點前290啦

on 9 58

258

一開直接26啦聽日

既然我死梗就拖多啲人落水

係咪要整返個黃門腳鷹師兄弟吹水區

即係call得2018 2382
700唔好掂住

收到

鏟漿你隻700牛幾多打架 聽日直上300喎咁睇

大芋有咩陰謀
挾咁高係咪想偷偷地轉倉

QQ音樂特登改呢個月美國上市，QQ爆上去個QQ音樂可以定高D招股價

call佢老母

睇268
利申 燈

要針

bb

再見喇

怎麼了 你累了 說好的 幸福呢

黃國英：嚴守紀律為短炒關鍵
11月02日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，做對沖基金相當難，因為客戶期望是要能攻擅守，但無可能個個浪睇得中。這個跌市湧現一個又一個末日博士，講到是十年一遇做淡良機，唔沽空對唔住祖先，恒指目標四位數字等等。言猶在耳，就來一個大反彈。

當然他們會說不用怕，只是技術性反彈，的確亦應該係，可是過程和結果一樣重要，口水Put無所謂，真正落場就已經中了伏。不要說很早已經睇淡，跌市過程中出現過很多這種反彈，不妨重溫那些教路片段，留放一樣拙劣不堪，愈想賺盡就愈亂，惟有甚麼都不做才最好。

暫時大方向是反覆，或者稍為傾向向下。自己一向做法是保留一個核心，再靠短線對沖，因為始終相信優質公司的價值。可是只要時機拿捏稍為不準，便會個個贏自己輸，例如周四的反彈超出預期，便已經消耗之前一日博中月尾反攻的利潤。不過，相對上這個策略壓力已經算較小，長期而言較容易爭取回報。

今年中港基金公價跌兩成，自己就輸少幾個巴仙，要在熊市直情逆市贏的確不易，而這個幅度只要稍一不慎就會消失，依然要步步為營。短炒的關鍵是紀律，萬一手風欠順，要屢敗屢戰並不容易。

目前還是要找機會加強對沖，即使有好倉底，心理壓力較低，一樣要控制注碼，止蝕位才可以較遠，心態上亦要放棄比較下一段的相對回報。不要以為存在天然短倉，要像指數一樣滿倉，才較容易揮灑自如。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

【美企業績】iPhone增長勁 蘋果年度盈利破紀錄
國際形勢 06:10 2018/11/02

蘋果在美股收市後公布上季業績，第四財季收入為629億美元，較去年同期上升20%，勝市場預期的614億美元；純利為141.3億美元，按年增32%；每股盈利為2.91美元，勝預期的2.776美元。蘋果第四財季的良好業績，同時令2018財年的收入與純利均創歷史新高。

蘋果的收入增長全球性，於環球多個地域市場均達到按年雙位數字的增長。市場原擔心中美貿易戰或會波及蘋果於大中華區的收入數字，但業績報告顯示，蘋果於大中華區的第四財季收入達114.1億美元，按年增長16%。

蘋果iPhone的高售價策略奏效，季內iPhone的平均售價已達793美元，已是連續第4季超過700美元，且遠超市場預期的751美元。加上季內已開始發售新型號、售價更高的iPhone XS與iPhone XS MAX，有望刺激2019財年第一財季的iPhone銷售收入。

與此同時，蘋果的軟件及服務收入再下一城，錄得破紀錄的99.8億美元收入，按年增加17%，按季亦升5%，惟數字稍遜市場預期的102億美元。所謂服務收入，包括App Store、Apple Care、Apple Pay、iTunes、iCloud、Apple Music和版權等。

行政總裁庫克（Tim Cook）於業績發布後的電話會議中表示，對集團能夠創造歷史性的第四財季表現感到鼓舞，當提及集團軟件及服務收入時，更特別提到Apple Pay的表現，指其交易量按年大增數倍。

蘋果於周四公布業績前，股價收報222.22美元，升1.5%。

不過，蘋果於業績報告中同時對2019財年第一財季的展望，集團預期該財季的收入將介乎890億至930億美元，這個數字在新iPhone發售與假期效應下，則令市場失望。股價在收市後交易時段受保守的業績展望拖累，一度跌逾5%，最新報211.3美元，跌4.9%。

AAPL跌都救唔到淡友

好彩淡倉減少到夾幾百點都肉痛

307都有d動搖

好撚唔老泥, 返工個陣見到撞車, 應該死左人

瑞閪推700沽

唔撚係呱

寶少 頂住呀 我地一齊撐落去

日本妹扯得好犀利
大戶要淡友悔改

旺角消防局出面

標題神秘力量 要快d推爆呢個post

師父話258-262
今日就到左258啦
師父又贏

大佬們 我隻q熊係咪要走會好d？

師父衰咗啦 佢睇星期五跌

大佬 打救我呀

阻力位力量

開市升 佢又會搬上 開市跌就會話自己中

好慌呀

又沈晒我地

jelly最近點呀

推呀推呀

點算好呀

唔會真係浪b夾死人掛

尋日已受沈，豬到今日想反手都無錢

係呀 全城都睇緊係b浪

羊清

b 呀, 答案係b 呀.jpg

點解呀

仲有半個鐘推爆呢個post

加油呀

師父作晒法睇跌唔通撻q

今日好大機會穿埋260，D肥熊養左咁耐，係時候上枱

咩位打？

仲有20個

今晚老美跌就要減sqqq喇
gay曲為淡友打開逃生門

雖然昨晚道指再升264點，納指漲1.75%。但蘋果公司（Apple）收市後預告第四季表現下滑，股價盤後急跌7%，市值跌返萬億美元以下。

師叔都冇力

我會合埋眼出年先睇

我啲熊呀

我尋日死咗

尋日253打曬，今日玩住paper trade,等出左糧先玩

肥鳩正垃圾

冇用啦 今日升硬

推呀

下個post幫大家出邪術

等我頂住！

死肥鳩！

頂住呀

移動阻力支持位

唔知我頂唔頂得住

我都有此意
但我又驚佢日日磨會蝕
有無人認真研究過佢點計升跌
佢始終用期貨做槓杆
同7300/7200差唔多
gap 開 gap down 計唔計？
佢啲倉過唔過夜？
轉倉又點轉？